唔明點解成日話日本經濟衰退20年

話經濟衰落，但去日本見個個都身光頸靚，生活質素好，點解d人成日話日本經濟衰退20年

日本唔係要住大城市
生活成本其實唔高

90年代人工同依家無分別，依家甚至比80年代低，0通脹甚至通縮。

唔買外國野其實無分別

難怪嗰便大把繭居撚啦......

收入下降，消費意欲下降, 經濟增長放緩

日本貧窮問題好嚴重 大把露宿者

後生冇前景，唔敢消費，企業大量老屎忽蛀米大蟲

之前youtube睇過好多住網吧...

其實係迷失三十年
基本上係由1985年比美國迫尻左簽廣場協議後
經濟就停濟不前
但唔係你所講既衰退

因為佢三十年前經濟個勢頭
勁到同而家共匪差不多
變成世界第二
日本企業有錢到買起好多美國資產

但之後比美國夾尻佢日元狂升值
出口大受打擊

但佢始終底子夠厚
啲科技、電子、工業領先人太多
因為有實體經濟活動支撐
所以樓市泡沫爆破
都整佢唔死

起碼電子產品
都係近十年比韓國品牌後追
汽車全世界仍然係豐田賣最多
一部波音787
用好多日本公司提供既部件

唔係衰退，係迷失停滯廿年
即係停左三十年你先追到佢
廿年前香港十幾蚊碗麵去到日本食碗拉麵7-80蚊牙痛咁聲
而家香港人去食個麵$7-80覺得香港都差唔多
其實係好大問題
美國故然畀氹佢踩，但係日本自己炒賣不動產泡沫都係自己攞黎

你睇佢揸幾多美債就知佢有無錢

所謂衰退，其實係「低調」嘅藉口黎

而家睇落好似生活質素好，但其實三十年前已經係嘅樣無咩變，反而外國貨物價愈來愈貴
以前仲有餘錢週遊列國、炒貴夏威夷嘅樓，而家好多人都幾乎無出過國

小島國嚟講
真係勁到不得了

日本央行既政策失敗都係原因

美國佬就係咁，打到你仆街之後又扶返你，有著數大家搵；唔似中共，你打過我就一世都記住，面子大過天

唔應要再印錢
其實應該行計劃經濟

我都唔明，其實30年都有。

仲玩第一手ps5勁撚過我地

無增長成個社會都唔會快樂，後生覺得無前景無希望。
上一代香港人好多都好窮，不過佢地好快樂，個社會日日進步，佢地一年搵得多過一年，木屋上公屋居屋，上私樓。

因為工業底厚，佢個經濟組成唔係得金融

咁香港食餐餐食營多都儲到錢啦

日本當地D大公司應該重有一大班泡沫後期入職0既正社員0係度未退休
佢地食緊最大舊福利

睇佢通縮就明

香港有通漲，人工都跑輸

日本面積其實唔細，排62
人口第11名（2020）
GDP第3（2019, World Bank）

點解成日加個「小」字

當地穿州過省交通時間都好長下
地方絕對唔細

咁都有得抽水你係得既

做咩咁敏感

因為係白粉報導

覺得你講野好正者 日本比人玩到咁都話有錢齊齊搵

agree樓上。其實係日本經濟發展超市成個世界30年
人地停左30年我地到今日先勉強追到物價
其
但日本呢30年唔係咩都無做。只係二戰戰敗國身份比人挷手挷腳
但而家美國解放日本軍事科技發展。合作發展太空軍備
你睇佢即刻出左勁多新技術同美國軍備互補不足
就知日本只係低調地做事

陸自堆天價垃圾

小島
乜日本係小島咩

首先我用500萬買2隻狗番黎
再用300萬賣一隻俾另一個日本人
我就係一個有600萬身家既日本人
大家鬥接貨睇分析果陣既文章同書聽番黎
可能果陣炒樓炒到居屋5萬一呎
你同我都變億萬富豪啦

資產泡沫回歸下 咪搞成咁

日本不嬲都少天然資源，點唔買外國嘢？

日本個海外投資額，係日本gdp嘅兩倍

我指一般市民

咁點解扭蛋有通漲

日本89年股市爆之後，整體經濟先開始停滯。

不過當時日本實力比現在中國勁好多，好多專利，好多日本品牌打到國際市場，基礎研究都係世界級。

其實，唔好話美國做9佢，花無百日紅，日本當時泡沫咁勁，點都會爆。
問題係當時日本央行應對手法真係

你知唔知自己講咩？
邊個出糧比 *一般市民* ？

我都唔撚明，係咪政府負債好撚大，還極都還唔清。定係天災關係？福島核電廠事件、九州水災？

買嘢價錢差不多冇升過
宜家香港食嘢價錢已追到日本

記得長瀨智也好耐之前有套劇講泡沫就爆當地銀行重扼勁多老人買「保險」。其實係拎晒D錢去炒，結果泡沫一爆輸晒銀行沒收老人D資產完全唔洗上身。

個個老人收緊20萬YEN一個月
D地方政府下下問你拎補貼
其實加幾多稅都補唔番

Agger
只有大中華撚要仇日先成日話小日本
明明無論國土定人口都唔小，經濟科技軍事直頭係列強

20萬Yen....死廢老...

全球化時代，日本人好難唔買國外野
就好似你好難唔買made in china既野一樣

日資都好多廠係中國，好多原材料日本要進口加工再出口到中國再加工，再進口日本

負債大既原因
係因為央行feel到有事就會做QE嚟救市
不論係經濟環境差定係有大天災

因為嗰陣日本要付大國責任 唔係都唔洗比人夾住簽廣場 佢地簽完仲要keep住低息係驚加番息會令美元進一步貶值 所以推遲左加息 然後就爆了 加上嗰陣成班日本仔仲想繼續呢種炒賣風氣 所以大體上係唔支持加息

之前當地收費台有套幾集完0既電視劇講日本已經接近阿根廷式Sovereign default，講個新總理點樣補鑊

數據證明咗唔關廣場協議事啦
自己搵趙博啲片睇

利申: 日本一般市民

衣: 大量 MIC/MIV ，差唔多全民 Uniqlo。不過都唔少 MIJ 可以揀，唔平囉。
食: 去超市感覺上一半半啦。豬肉雞肉唔少美國巴西，蔬菜一部份中國，MIJ 一般貴啲
住: 感覺上冇乜外國嘢。升降機之類都唔少日本公司。
行: 講車嘅話日本車一定過半，不過都唔少人買外國車。
電子嘢: 真係好少人用 MIJ smartphone/ notebook。

美金一跌就唔少公司乘勢做 Sale 嚟睇，我仲覺得一般市民都局住買外國嘢囉。

但人工冇追過

日本個負債佔GDP比例真係......
少子化都好大問題
後生既唔肯生仔提供勞動力
老一輩又佔用大量社會資源
呢個係好多福利國家係未來要面對既問題
只不過日本係先行者

點會唔關屌你幾年由1:240變1:120呀 幾多大企業買債券損撚哂手腳 應該咁講 日本央行係有得救但成個風氣同思想令到最後爆破

睇過一本當時央行高層寫既自傳，佢話當時好難判斷呢個係泡沫定真實經濟....

即係話央行已經失去獨立性，自己都炒埋一份

簽廣場應該係政治交換，但以當時日本實力其實可以有更多bargaining power

不過，我地都係馬後炮姐

乜都仲係咁撚貴

好似話唔係大城市個d 窮到仆街，有工返都在職貧窮咁

計劃經濟都冇用 泡沫太大 人口結構又唔掂 其實死硬 同埋嗰時係想加息都唔得 一加就世界大亂 焗爆

好多日本人 佢地自己都住唔起東京都心的樓

大阪andy哥話無咩收入都成身mastermind同supreme

係啊，金融風暴都係支那救市架咋，你咪繼續信大陸鳩噏囉

戰後邊個扶起日本

佢應該覺得大過香港少少

除左日本 德法英都簽左 點解係日本搞成咁

我老豆正正就係咁
後生死老豆 好早出黎做野 打兩份工
木屋上唐樓上公屋再買居屋
差在03年冇買到等二層
如果唔係我都有父幹

廣場之後初期，日本依舊強勁，係之後其他國家協議升自己幣值先出事。其實德國升得仲勁，咪又係咩事都冇

歐洲大陸啲發達國家好似冇得點炒賣
記得有新聞講荷蘭德國直頭禁大城市市中心啲樓買賣

退一步講

新一代 覺得好多人覺得家庭生活的人 生活質素 重慘過自己一個
已經唔係以前的一大左就結婚的年代

由睇 木村 酒井 大果班阿叔阿姐的年代開始 (即係70 80後)

淨係九洲已經大過台灣

衰退極咁多年都係世界第二/第三經濟體

你係香港都身光頸靚啦

廣場協議真係好撚惡 唔夠日本人鬥就搵幾個國家夾埋恰鳩佢迫佢做契弟
不過日本經濟唔升就益咗d 遊客d 野愈黎愈抵屌

大過英國

其實你出過國未？

日本旅行就好 長住不了
生活又貴 勁大壓力

美國打錯國家

可能日本政府都暗啞底想武肺清咁d 老人 要後生幾輩嘅人一齊供養班又長命又無生產力又每個月收錢嘅老野

例如？
10式？

香港其實個情況好多時都同日本一樣，只不過日本行先十幾廿年。最近香港都好多打散工無興趣結婚嘅年輕人，唔會再覺得結婚生仔係必然。少子化同拒絕拍拖都黎料之後應該會愈開愈多d 單身向嘅產品同服務例如一人唱k 一人燒肉而家已經開始多嘅龍床盤等等
好鐘意睇日本社會學嘅書好似可以預知到香港未來咁

廣場協議匯率由1:240變1:120嚴重損害日本對外出口業廉價優勢
對內形成熱錢泡沫 間接鼓勵啲人瘋狂炒賣
點會唔關事

甚至貴過，有日本朋友同我講香港食野貴過日本香港人俾咁多錢食支那垃圾食物

烏托邦老鼠預言

全世界都有嘅問題

香港台灣中國美國英國都有

好多黃店都唔差喎
係咪你去錯藍店炸

美國冇話專打邊個 邊個做阿二 邊個威脅到佢就打 依家打中國都係一樣

但料應該都係支那野

已發展國家係咁
冇得再起基建谷gdp

日本係撚小島國

係天然資源同平地不足，仲有好多天災

因為以前太過勁啫...

生活係外國既人係國際舞台見少左日本野
就覺得日本近年渣左
其實日本只玩番自己國家都夠

我冇係日本見過露宿者，真心

北海道有4個台灣咁大

九州同北海道農産品一流

勉強追到物價?

突然關大陸咩事
利申 冇睇片

咁係因為升值有利日本大舉購入外國資產
日本人當時好樂意咁做

廣場協議係五國共同簽署，係五國財長圍內開哂會傾好哂先對下公佈
你睇清楚協議內容？點解得日本落得如此下場？
西德就無事？

美國佬搞事，咁美國事後有冇大舉購入當地資產/企業，控制日本社會？

香港樓價太高係其中一個原因。
好多朋友都話樓又買唔土崩，學咩生bb

希望政府控制下樓價

美國搞到日本衰退，因為唔低得日本做老二挑戰到美國地位

都係中國極度興盛既說法，同時得中國先會咁諗咁講

你借代下日本同中國，就明點解要咁講

日本真係好撚勁，勁到只要係MIJ, 你就放心使用

求祈叫你講2,30個日本牌子，完全冇問題

咪好似大陸人睇香港嘅心態咁囉
成日話香港倒退又講到自己點超越人地
事實係人地上世紀已經上晒岸
佢自己就啱啱先揾到個碼頭就好似發現新大陸咁

香港咪係個仲大嘅泡沬囉
成個中國啲貪官嚟哂炒樓
樓市繼續龍市
啲樓升值都係比支那人/地產賺
香港人咪物價高咗又賺唔到錢
日本起碼叫係自己人賺返 發展到日本

依家香港啲傳統優勢冇咗好多（政治相對中國穩定、高效政府）
仲要冇工業後盾
唔計送中都不宜久留

其實日本人仲係好有錢，但政府就比較窮。

但某些領域，日本科技已經追不上世界一流，慢慢令國民失去自信。

唔似支那國人民，個個充滿自信，有10蚊就當有1萬咁洗錢法。

大概2000 日本樓市泡沫爆破

以前經濟好買落既 要供三代

所以日本新一代都係享樂同獨身主義 處男處女愈黎愈多

日本物價出名貴 起碼100港紙先食到一餐
不過宜家香港都差唔多

例如咩領域? 娛樂?

處男處女愈嚟愈多真唔真

但人地超市好平。澳洲都係出去食貴，但supermarket超平，試過用AU$20 ($130港紙左右)買到3日早午晚三餐。

美國一直係咁，兩次世界大戰一次都無係美國本土打

咪美國囉，如果唔係點美日一家親

因為佢泡沫時期經濟太癲

網民: 「我係TESLAN用IPHONE」

黃店好多原材料咪又係中國

你同上面條友講

所以我咪問關咩事

你只係講緊呢個係中國嘅講法

但就算佢係中國嘅講法 呢個講法到底有咩問題 你都冇回應呢點

話美國為咗唔俾日本爬頭用廣場協議搞死佢，同話香港金融風暴係靠支那救市一樣，都係得華人圈先會咁傳，邊度傳出嚟就唔使畫出腸啦

調返轉睇，真係美國搞死日本咁多代嘅，日本仔仇美仇撚過戰狼小粉紅啦

如果國際肯比日本名義上建軍，日本人嘅軍力一早就係世界頭三啦，洗依家屈居俄印之下

火車票價由七十年代到今日都無加過口，當然日本鐵路公司車票有好多種，佢地係附加票到做手腳。

務農會好少少。

根本就係泡沫爆破之後,日本公司開始玩低調保守隱藏實力, 由瘋狂轉為內斂,實業技術/零件嗰d,根本日本範範都唔係業界第一就第二, hold 住好多核心技術,軟件技術係差過美國, 但硬件仲係超曬班, 信心保証

條友以為黃店入英國日本貨

iPhone 都要用三成日本零件啦，電子產業裡面，日本元件係最少取代品，當IC 頻率越高，電容就更只可以用日本制。

咁其實90年代既日本咪好撚有錢

黃店都係一盤生意，反中但入中國貨其實代表乜

全東京地價竟然可以買起成個加州。

日本金融業係廢嘅，唔係點解安倍要吸納香港金融人才去日本。不過要攪掂金融廳先。

中國人太自卑 一定要搵野踩低人先可以提升自己嘅優越感同自信

表面功夫做足啫，其實真係唔富裕

日本明治維新後已經好勁

睇開90年代漫畫就知嗰陣好多破產訓街自殺嘅原本都係啲家族經營嘅中小企業工廠，原本同做開銀行借貸攤緊長黎還，泡沫一爆破就要銀行call loan要呢班債主即刻還晒條數，唔係封廠封鋪，不小中小企就係咁樣逼死

條片咪講點解囉無睇過就問問問
唔想睇影片，咪睇書Princes of the Yen囉

之前有新聞報過 真真地掛 無深入研究

係日本車費都係一個大支出

利申: 日本一般學生

華立霉體精神勝利法。

其實日本超市真係唔算平
啲蔬菜 生果貴到仆街

半澤直樹老豆都係咁死

下次去日本個時多啲留意天橋底 經常都有

就係靠哩啲消費支撐住
所以現在唔會有人再提「自肅」

咁咪好囉

我既理解唔係咁

首先做生意會借錢（99％會）因為以前日本行工業化，機械設備工廠必須要由資本推動。

前題：有需求就要生產

泡沫經濟爆破後，好多需求都消失左，本地訂單量下降，另一方面出口減少。工作量減少下人工少左公司又少多左人，需求進一步減少，進入死亡渦輪。

慢慢收入已經唔足以抵擋支出，還唔起銀行既錢，企業家可以選擇破產。不過日本人自負同埋信用面子問題下會選擇自殺。同時間見到啲資產大幅貶值都唔會好受

試諗下今日港樓平均由800萬跌到變200萬
保證市面會好靜 無人消費 借左錢既會自殺
無借錢既都會好消沉所以經濟唔增長會有好多問題出現

唔識經濟走去打人中之龍都知
ZERO 係80年代尾，桐生幾有錢，係街打場交都賺勁多
去到近年5/6 桐生一馬得幾萬YEN 0係身，打完得幾千YEN

係停滯30年

日本人現實十居其九樣衰
靚女去晒做偶像同拍AV
咁大落差 不如一世打飛機

呢個問題真係月經黎
因為你淨係睇到佢想俾你睇果浸囉

外國人睇香港都好繁榮，中上環、尖沙咀呢啲地方咁多名店，廢青抗議仲唔係搞事？
你用GDP去計，中國人生活都好好添

日本冇處女架咪ff啦
個個中學大學比人破撚晒啦

上野JR出面天橋夜晚多到好似去左SSP咁

上野淺草個邊好多

如果係返工，好多時公司會出車費。 學生就冇計。

其實好好多
日本務農酪農有錢到仆街，但少見識，就係個啲所謂土豪。under 農協既全部都係有錢人黎

在職貧窮多數出現係3 4 5 十歲人仲打緊工(非正社員)，但仲要養緊小朋友個種

part time同intern都會比足
但係平時出街都貴到喊

我覺得蔬菜算平啦喎 定係香港再平啲?
我係香港唔太買餸

不過生果真係貴

日本唔買外國野
都仲有walkman ps1 知動漫 av
依啲軟硬實力
中共就得濕尻 華為 5g

師兄日日食洋蔥同芽菜?

咁要打工原因可能係屋企本身無田地

廣場協議9成係日本自願，想拮爆自己個泡沫。廣場協議只係導火線，經濟泡沫係日本人自己炒樓炒股炒出嚟。二戰之後日本已經係美帝契弟，唔洗「迫佢做契弟」。日本有泡沬，爆係理所當然，最癲個時全國地價一年升咗50%，東京地價一年升超過100%。差在早爆定遲爆，越遲爆個泡沫越大，爆得仲勁。

係當年太風光姐

菜平，生果睇品種，關西杮同柑仔平到喊，蜜瓜/熱帶生果就貴到買唔起。

冇進步就係退步

日本0通脹
但生活洗費仍然好貴
只係個差距收窄左

中共抺黑民主國家技倆
社會主義最好

所以真係好勁，諗返起呢30年日本既發明出口都咁多，呢幾年旅遊業又咁勁
正常是旦一樣都可以拉起個經濟

日本啲錢咪去晒啲卡通公仔度囉

係泡沫經濟下
日本1995年人均GDP係香港2倍、美國1.5倍， GDP總量係美國0.7倍，但日本人口只有美國0.4倍
係現代唯一一個國家gdp總量接近美國而人均gdp高過美國

但依家日本人均GDP只得香港0.86倍，PPP更加係香港0.7倍

仲未計佢地人工20年不變
所以香港幾年前稅後人工其實已經高過東京

我上次見咁平一次過買左4個
擺左成個月
杏bell菇類個啲都平既
其他價錢差不多啦，係會有時見到啲個別菜好撚貴囉，姐係個啲日產蒜日產薑個啲

日本1989年先爆，1985-1989 經濟都係升的。

唔用外國野
玩內循環咩?
日本天然資源少
無咗國際貿易
只會變成死氣沉沉

冇通脹 你諗吓以前去日本係高消費
依家去日本其實同香港物價差唔多

咁即係當時既日本可以話係全球一哥
人均全球最有錢

最後果度 其實東京人工好似仲係比香港高？

唔係質疑你,不過之前去日本旅行見到吉野家請人都1100日元1個鐘,香港最低工資得37.5....

點樣100港紙先食到一餐

東京都好多1000-1200yen左右既set 食

香港家陣都$60一個lunch, 仲要係食茶餐廳

係 不過貧窮比例黎講大城巿都係多過鄉下

大學生畢業又好彩做到正社員，初入職人工係高過香港
但係醫生律師哩D香港人工又遠超果邊
有人講日本係哩方面好「社會主義」

$2 港紙都唔使

香港街市好多時都做唔到

有排有個post有個巴打話試過，1星期後係街暈低左入醫院

我地平時睇開個張世界地圖真係反映唔到事實既土地大細架，詳細自己google

我做醫療，好多光學儀器已經比唔上歐洲，甚至支那。

咪好似香港咁，你睇到咁繁華景象其實係2,30年前留低，食老本食左幾十年，食到就黎無得食

笑左 光學比唔上支那？

北海道邊有4個台灣最多咪兩個

其實九洲都同台灣差唔多大

平時地圖個SCALE唔岩嫁

其實我十幾年前係日資公司到做，同日本人討論過呢個問題。佢好反感大中華所講日本中計簽了廣場協議說法。
話日本人相信係自己炒賣引起泡沫，自己作惡果。

黃店食水先深
渣哥36蚊碟腸粉食垃圾

我住北區，依家連我樓下間公屋茶記都收緊晚市60幾蚊個飯

一係on9以為地圖係1:1
一係睇太多大陸論壇
一係就係大陸人

加上普遍日本人連股票都無興趣買

日本年輕人去超級市場買 pack 啤酒
可以同 friend 係河邊坐足一日吹水
其實真係唔洗好多錢

唔可以話美國搞事
當時美國對日本貿易逆差大，問題始終要解決
一係匯率，一係關稅
維護本國利益無可厚非，出發點肯定唔係搞9日本

咁支那幾時爆？

高速發展既國運完左，呢一代咪無機會

90年代已經收左皮，80年代先惡，惡過呢幾年既大6, 大6再串都唔會話要買起成個曼克頓

人終須一死
咁你幾時死

大阪同東京大把窮人區，果d位大把露宿者

其實得香港係普通醫生律師都高人工

但日本仔食穀種食咗廿幾三十年都仍然係喺頭嗰堆
即係隻兔仔俾人扑暈咗瞓咗幾日
但重有好多烏龜喺後面未見影

點都等你啲蝗蟲支那狗死曬先啦

其實半澤直樹小説描寫咗好多泡沫爆破後嘅時代背景
但電視將佢拍到純粹正邪大戰

睇過套90年代初拍既荷李活電影講有棟日本大財團係LA起既商業大廈入面死左個白人女人
班日本人惡到唔俾LAPD即刻入去查
要LAPD搵人同佢地傾完先俾入

Part time時薪係

但係全職唔係

你諗下20年甚至30年前既人已經係搵緊依家既人工，而外國貨又係咩價
就知道點解個時日本90%人自問係中產

稅後人工香港比絕大部份國家高
東京稅後人工都幾肯定係唔夠香港黎
你計下一般大學生畢業係搵15k港紙，扣哂d稅、必要既保險後
可以用到既10k都未必有...
而日本人20年平均人工冇上升，就知道佢地人工加幅都唔會夠香港高
所以個差距只會越黎越明顯

律師都唔叫高人工啦依家，勁既當然可以繼續做月球人
但係廢既真係可以30k都搵唔到，都唔少律師考返pgde/msw之類其他既專業轉行...

但醫生就真係全球最高咁濟
美國已經出名高人工，但稅後都係唔夠香港黎

台灣最低工資時薪高過香港 人工高過香港?

用最低工資比既話，香港最低工資都低過台灣tim
只可以講最低層既人，日本人人工係高香港少少
但正常一個大學要求既工，日本係唔會比得上香港

其實香港都係
只不過靠樓價死頂

律師我都聽過d後生既律師frd講到自己好慘咁

不過佢地係老蘭一派卡片d女就圍埋黎同埋讀得LLM同LLB既10個有9個都有家底，驚西咩

依家律師仲咁受歡迎架咩？周街都係咁濟
不過我都同意正常讀得law既都係有返咁上下家底

其實計法唔一樣，所以先覺得日本個最低工資高，但日本出糧飯鐘同六日係唔計錢，除番開差唔多但仲要未扣稅

好過普通人喇，唔通會鐘意個做保安做清潔架咩?

日本當時係自願簽
因為想升值後係國際投資市場到玩
點知唔知出口受咁重打擊

其實係計法唔一樣
日本同台灣人工都係唔會計六日同飯鐘
所以點解佢地最低工資高過香港，但全職會低過香港，如果香港係用最低工資但唔計六日同飯鐘

你可以唔醒，支那偷來再改進的技術，真係又平又質素又中上。

價錢係M-16 8倍既89式步槍
仲有果24部阿帕奇

全世界都一樣

北韓食草30年幾時爆

戲劇成日做
因為日本唔可以隨便LAYOFF正式社員
所以D大公司會有D 「資源回收」部門養一班想踢走既員工
要繼續出足糧養到佢地夠鐘RETIRE或自己辭職。

唔準你咁比較中共 🤣🤣
中共有國安法實力
中共有華為
中共有14億內循環
中共有一戴一露
中共有大灣區
中共係全球第一經濟體
🤣🤣🤣🤣🤣中共既山寨廠巧勁勁
中共係二戰戰勝國🤣🤣🤣🤣

當時係點樣失敗法

大藏省同央行既政治鬥爭

之前建軍咪搞著成個東南亞囉....

八十年代，大把日本人搵相等於兩三萬港紙一個月

搞搞震搞到俾共狗上到位

你應該問會唔會爆
雖然你地連登仔唔啱聽，按現在發展睇，中共都好難爆

日本入面又好多內鬥
地區VS地區
部門VS部門
出身學校唔同都有得鬥

其實樓主無錯...
整體經濟係衰退/停滯...
但因為人口下降
所以人均GDP其實係有升...而且搵工係較易

相反香港就係GDP升..但個人感受唔到...

不過日本經濟長遠黎講係好有問題

咁阿叻都無見到警暴

大陸有最健全既產業鏈
真係要係硬件抄你，進口野真係好難同大陸貨鬥

所以，歐美講緊要將產業鍵外移

支那種係賤，但連登仔太輕視支那人那份為了賺錢，幾賤都做得出的行為。

個陣唔係d 美元太貴d 美國公司賣唔出d 野所以叫其他G5 夾埋撳低美元對其他G5 個匯率咩 個陣日本野平靚正美國d product 比人打到殘 d 商界求咗政府好耐要幫拖，而G5 都圍內覺得美國經濟一死全世界都會仆街所以一齊幫美國，日本又第一次比人call 上大台又唔想得失美國所以都肯簽，本身當然無諗到後期d 發展會咁激

你講嘅先後次序同我記憶嘅唔同，廣場協議個陣應該未炒到咁勁。我了解係廣場協議（85年）之後日圓開始貴d 日本出口開始難sell 所以BOJ 開始瘋狂減息想令日圓貶值。日本息低d 人開始亂鳩咁借錢炒野泡沫開始形成 (90年代）BOJ 又食咗豬油咁無反應個泡沫愈黎愈勁 出手升息個陣太遲太勁搞到d 人還唔到錢成個經濟仆晒街
所以其實大部份都係日本政府自己柒不過廣場協議都好方便咁令日本唔會追得上美國個地位

係成個美國

仲有日本嘅海外資產仲有大把，睇佢國內盤數根本唔準

咁應該無咁誇張，紐約都唔平

日本太多獨市企業，賺死人

泡沫爆破前日本各地縣政府、公司都好有錢，不停興建各種特色建築建設渡假村等，但好多都係好睇唔好用。泡沫爆破後，呢啲建築嘅高昂營運費、維修費對公司/市政府做成好大負擔，甚至要賤賣、清拆返出去。

又唔見其他有份簽嘅國家爆煲？
當年日本高傲嘅態度比起10年左右中國人出世界爆買個陣嘅程度有過之而無不及
廣場協議可以話係爆煲第一步
但就算無廣場協議
當年嘅日本都會一定會走上爆煲哩條路

計生活質素，日本人定香港人好啲？（一般打工仔）

後生唔再上進
搵parttime
唔做全職/辛苦工

唔願意組織家庭

當然唔係話要買樓 供30年先叫人生
先叫上進

簡單一問，人口少咗，點解搵工易？唔係少咗需求職位減少反而難啲？

因為職位從來冇減少過，當職位空缺>勞動力需求，咁咪易搵工

D財閥三菱三井

中國係無簽廣場協議嘅日本，只係中國唔敢拮爆佢

個啲就唔駛講。

扭蛋機都要租地方擺
租貴

渣狗焗豬 70蚊up
講緊lunch

日本政府唔柒，佢特登拮爆佢的。泡沫係廣場協議之前已經有，80-85都已經升咗一倍。事前無人知會谷到3萬7先爆。

無廣場協議日本都唔會追得上美國，個泡沫唔谷爆的話，85至89年嘅升幅拖長十年，啲產業同人才會轉晒去地產同金融，實業收皮。

呢個係日本迷失30年嘅原因，日本人唔再信任政府（經濟上），零利率都無人借錢投資，日本職場辛苦打工又驚爆完俾人炒，擔心要經歷多次泡沫經濟。

自膠 3萬9先啱，淨係記得唔夠4萬。

去到日本真係唔會感覺到經濟衰退，去銀座一轉，個個著名牌，食fine dining

澳洲小島 格陵蘭小島

人口少咗都會職位冇少

咁佢衰咁耐係咪個陣吉得遲定力度唔啱搞到永不超生咁樣？

日本生育率倒退勞動人口不升反跌其實個經濟想勁都難好似近幾年鼓勵多d 女人返工就升返d 不過人口老化又少子呢d 死局

東京最低工資1000日元，便利店夜間1500yen 1個鐘都係得d 南亞人士做

人工唔加, 車費唔加, 冇通漲
個個都唔洗錢

JR 東京山手線區, 咁多年都係130YEN 150YEN 起跳
20年前去日本會搵到100YEN 汽水機
依家俾多少少心機仲會搵到100YEN 汽水機

基本上經濟增長好慢
賺0既錢去晒上層
下層就完全停步不前

比美國夾尻佢日元狂升值 <--- 呢樣真係主因, 美國永遠唔會比第個國家強大過佢, 如果當年日本繼續落去, 強大過美國都唔出奇

佢地電車 (地鐵) 係幾十年前。

你呢個回覆有成21個負評 但無一個人反駁你

90年代嗰陣太有錢姐 而家日本人都未話去到買唔起外國貨
不過日本人係東亞入面真係比較少出國旅行

因為強國成日都以為自己真係世界既中心

其實證明你on99冇讀過Econ有咩可能人口減少會職位空缺冇變，需求何來？

日本人好似本身唔太鍾意出國，日本咁靚洗咩出國

泡沫先係主因 但廣場係個triggar位將個泡沫加快爆破 同埋日本仔嗰陣真係太癲 一個東京=成個美國 仲要收購左好多美國樓同企業 其實係好危險 所以各國都要㩒住佢地

有冇錢同衰退係兩回事

一個2世祖有好多錢，但不務正業，30年來資產增加速度又慢，已經比其他人超越

而且呢個世界，個個都係睇前景，而唔係睇過去

貿易協議真係好撚惡唔夠支那人鬥就搵幾隻國家夾埋恰鳩佢迫佢做契弟

廣場協議係要日元升值玩死出口。

露宿宿汁絲無睇過？

係好惡
不過唔係搵幾個國家一起打人，係美國一打四
果時美國經濟好撚差，高息下，美元又高，出口食屎。

不過日爆，廣場deal唔係主因，係誘因之一。日本央行自己玩死自己

你呢句根本就同去完中環一轉就覺得全香港人都好有錢一樣

係
央行80年代見資產價格上緊都仲要減息推高泡沫

以前日本最風光真係起片去美國插旗
你唔揚一萬日圓係截唔到的士
23區樓價可以買起加拿大
而家東京樓價仲喺泡沫時代嘅7折